---
tags:
  - 新闻
  - KDE
  - 社区动态
---

# Linux 应用生态沙龙（KDE Network 中国） 

- 原文：[Linux Application Ecosystem Salon 2021 Changsha (KDE Network China)](https://phabricator.kde.org/T14870)
- 作者：[aniqakhokhar](https://phabricator.kde.org/p/aniqakhokhar/)
- 许可证：未知
- 译者：暮光的白杨
- 日期：2021-10-17

----

## 正文

进入 21 世纪以来，Linux 应用一直保持良好势头。 在开源软件文化和自由软件文化的共同推动和帮助下，Linux 和 Linux 应用广泛地影响着我们现实世界的进程。

2019 年至今，Linux 桌面操作系统在中国的普及实现了跨越式发展，FOSS 软件的成长让更多人享受到了自由生活。 此外，如何降低使用 Linux 的障碍，如何让 Linux 更高效，如何让更多的人加入到 Linux 应用生态系统的贡献中，也成为人们经常讨论的话题。

伴随这些话题，KDE Network 中国和优麒麟社区计划联合举办 Linux 应用生态沙龙，邀请来自 KDE、优麒麟、openSUSE、Debian 等社区的开发者分享 FOSS 相关话题。 我们希望这将为中国的 FOSS 软件和 FOSS 文化的发展带来一点点贡献。

- 承办组织：
    * 优麒麟社区  
    * KDE Network 中国
- 赞助者：
    * 麒麟软件有限公司
- 日期和地点：
    * 2021年10月23日，长沙市中南大学。活动将于下午 2:30（ UTC+8 ）开始。  
    ![preview](./images/2021-10/preview-image.png)  
     场地如上图所示。
- 主要语种：
    * 中文
- 会话：  
    演讲者将进行简短的主题分享，并伴有茶歇时间的讨论。  
    * KDE 影响 GNU/Linux 真实世界，作者：KDE Network China 的 Mina Liu 和 Burgess Chang。  
    * 移动设备上 GNU/Linux 的未来 - KDE Mobile，来自 KDE（Plasma Mobile）的 Han Young。  
    * 我是如何与 Debian 社区一起成长的，作者是来自 Debian 的 Handsome Feng。
    * Arch Linux 遇见 RISC-V，来自 Arch Linux 的 Felix Yan。  
    * 优麒麟 ARM 应用程序的构建故事，作者：优麒麟的 Burgess Chang。  
- 参与者：  
    我们仍在不断寻找新的参与者在线下或在线加入我们。  
    * Han Young，KDE 开发人员。  
    * Handsome Feng，Debian 维护者。  
    * Felix Yan，ArchLinux 开发人员。  
    * Mina Liu，KDE网络中国区成员。  
    * Burgess Chang，KDE Network中国成员。  
    * 中南大学在读学生，居住在长沙的任何对 Linux 感兴趣的人。
- 链接：  
    在优麒麟官网：https://www.ubuntukylin.com/news/shownews.php?lang=en&id=1698  
- KDE 标志和商标的使用：  
    我们将在大约以下情况下使用 KDE 和 KDE Network 徽标：  
    * 50 张海报。    
    * 5 个立式广告牌。  
    * 用于现场放置的塑料或亚克力 KDE 徽章。  
- 费用  
    我们的大部分活动费用都由当地赞助商承担，另外我们计划制作大约 100 张 KDE Stickers ，每张 2 元，共 200 元。
- 联系我们  
    Mina Liu  
    Burgess Chang open@brsvh.org  
    Aniqa Khokhar aniqa.khokhar@kde.org  
- 当前任务：  
    * [x] 决定活动时间  
    * [x] 在 10 月的第二周之前制作贴纸  
    * [x] 尚未决定贴纸的设计。  
    * [x] 创建邀请并将其发送给演讲者。  
    * [x] 创建海报  
    * [x] 张贴海报  
    * [x] 查找 V-Log 记录器  
    * [x] 发布消息（Localize 平台，优麒麟官网）  
    * [x] 发布新闻（本地化社交媒体，Bilibili）  
    * [x] 发布新闻（KDE 发布新闻或社交媒体的地方）  
    * [ ] 将基于 KDE 的发行版安装到 Raspberry Pi 4  
    * [ ] Hold it  
    * [ ] 发布 V-Log（本地化社交媒体，Bilibili）
- 海报：  
    英文版：https://collaborate.kde.org/s/BX8E6ybzPYzHKmw  
    本地化版本：https://collaborate.kde.org/s/G4mpqfcLRmH6HGp  
    本地化短版：https://collaborate.kde.org/s/opq9eq6NbGs9GDt  

## B站录播

- B 站：
    * [Linux 开源应用生态沙龙录播第一部分 —— KDE 是如何改变 Linux 发展轨迹的？](https://www.bilibili.com/video/BV1nQ4y1q7iY?spm_id_from=333.999.0.0)
    * [Linux 开源应用生态沙龙录播第二部分 —— 了解 KDE 绘图工具 Krita](https://www.bilibili.com/video/BV1xq4y1G7A6?spm_id_from=333.999.0.0)
    * [Linux 开源应用生态沙龙录播第三部分 —— Linux 在移动端 Plasma Mobile](https://www.bilibili.com/video/BV1YQ4y1q7BQ?spm_id_from=333.999.0.0)
    * [Linux 开源应用生态沙龙录播第四部分 —— 如何一步步成为 Debian 维护者](https://www.bilibili.com/video/BV12R4y1J7y2?spm_id_from=333.999.0.0)
    * [Linux 开源应用生态沙龙录播第五部分 —— Arch Linux Meets RISC-V](https://www.bilibili.com/video/BV1Tq4y1R7kc?spm_id_from=333.999.0.0)
    * [Linux 开源应用生态沙龙录播第六部分 —— 优麒麟 ARM 开发故事](https://www.bilibili.com/video/BV16P4y1L7tA?spm_id_from=333.999.0.0)
- Youtube:
    * [Houge Langley](https://www.youtube.com/channel/UC7h0cmpGuMcq2g1LXzykEIw/videos)